{
  "cells": [
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {},
      "source": [
        "# TS HW2\n",
        "\n",
        "김보람  \n",
        "2023-03-28\n",
        "\n",
        "> 모든 풀이는 틀릴 수 있움..ㅡ\n",
        "\n",
        "# 1번\n",
        "\n",
        "$X_1, X_2, X_3$ 의 결합확률밀도함수 $f(x_1,x_2,x_3)$를 이용하여\n",
        "\n",
        "## 1(1)\n",
        "\n",
        "1.  $X_1$과 $X_2$의 결합확률밀도함수를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$f_{X_1,X_2}(x_1,x_2) = \\sum_{X_3}f_{X_1,X_2,X_3}(x_1,x_2,x_3) = \\int_{-\\infty}^{\\infty} f_{X_1,X_2,X_3}(x_1,x_2,x_3) dx_3$\n",
        "\n",
        "## 1(2)\n",
        "\n",
        "1.  $X_3$의 주변확률밀도함수를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$f_{X_3}(x_3) = \\sum_{X_1} \\sum_{X_2}f_{X_1,X_2,X_3}(x_1,x_2,x_3) = \\int_{-\\infty}^{\\infty}\\int_{-\\infty}^{\\infty} f_{X_1,X_2,X_3}(x_1,x_2,x_3) dx_1 dx_2$\n",
        "\n",
        "## 1(3)\n",
        "\n",
        "1.  $X_3 = x_3$ 으로 주어져 있을 때 $X_1$과 $X_2$의\n",
        "    결합조건부확률밀도함수를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$f_{X_1,X_2|X_3=x_3}(x_1,x_2|x_3) = \\dfrac{f_{X_1,X_2,X_3}(x_1,x_2,x_3)}{f_{X_3}(x_3)}$\n",
        "\n",
        "# 2번\n",
        "\n",
        "어떤 질병을 치료하기 위하여 개발된 신약으로 치료되는 환자의 비율 $X$는\n",
        "다음과 같은 확률밀도함수를 가지는 확률변수라고 하자.\n",
        "\n",
        "$$ f_X(x) = 6x(1-x)I(0<x<1)$$\n",
        "\n",
        "신약 복용한 총 $n$명의 환자 중 치료 효과를 보인 환자의 수 $Y$는 다음과\n",
        "같은 확률밀도함수를 가진다고 한다.\n",
        "\n",
        "$$f_{Y|X}(y|x) = \\begin{pmatrix} n \\\\ y  \\end{pmatrix} x^y \\ (1-x)^{n-y}, y=0,1,\\dots,n$$\n",
        "\n",
        "## 2(1)\n",
        "\n",
        "1.  $Y$의 주변확률밀도함수를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$f_X(x)$는 기하분포 $f_{Y|X}(y|x)$는 이항분포이다.\n",
        "\n",
        "$f_Y(y)=\\int_0^1 6\\begin{pmatrix} n \\\\ y \\end{pmatrix} x^{y+1} \\ (1-x)^{n-y+1}dx, y=0,1,\\dots,n$\n",
        "\n",
        "$B(y+2,n-y+2)=\\int_0^1x^{y+1}(1-x)^{n-y+1}dx=\\dfrac{(y+2-1)!(n-y+2-1)!}{(y+2+n-y+2-1)!}=\\dfrac{(y+1)!(n-y+1)!}{(n+3)!}$\n",
        "\n",
        "$f_Y(y)=6\\begin{pmatrix} n \\\\ y \\end{pmatrix}\\int_0^1 x^{y+1} \\ (1-x)^{n-y+1}dx, y=0,1,\\dots,n$\n",
        "\n",
        "= $\\dfrac{6n!}{(n-y)!y!}\\dfrac{(y+1)!(n-y+1)!}{(n+3)!},y=0,1,\\dots,n$\n",
        "\n",
        "= $\\dfrac{6(y+1)(n-y+1)}{(n+3)(n+2)(n+1)},y=0,1,\\dots,n$\n",
        "\n",
        "## 2(2)\n",
        "\n",
        "1.  $Y=y$일때 $X$의 조건부 확률밀도함수를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$f_{X|Y}(x|y=y)=\\dfrac{f_{X,Y}(x,y)}{f_Y(y)}=\\dfrac{f_{Y|X}(y|x)f_X(x)}{f_Y(y)}=\\dfrac{(n+3)!}{(y+1)!(n-y+1)!}x^{y+1}(1-x)^{n-y+1}, 단(0<x<1, y=0,1,\\dots, n)$\n",
        "\n",
        "## 2(3)\n",
        "\n",
        "1.  $P(0<X<0.1|Y=n)$을 구하시오.\n",
        "\n",
        "=$\\dfrac{P(0<X<0.1,Y=n)}{P(Y=n)}=\\dfrac{\\int_0^{0.1}f_{X,Y}(x,y=n)dx}{P(Y=n)}=(n+3)(0.1)^{n+2}-(n+2)(0.1)^{n+3}$\n",
        "\n",
        "$\\int_0^{0.1}f_{X,Y}(x,y=n)dx= \\int_0^{0.1} 6x^{n+1}(1-x)dx=6[\\dfrac{(0.1)^{n+2}}{n+2} - \\dfrac{(0.1)^{n+3}}{n+3}]$\n",
        "\n",
        "$P(Y=n) = \\dfrac{6}{(n+3)(n+2)}$\n",
        "\n",
        "# 3번\n",
        "\n",
        "확률벡터 $(X,Y)$는 아래 주어진 결합확률밀도함수를 가진다. $X$와 $Y$는\n",
        "독립인가?\n",
        "\n",
        "> note: 인수분해정리: $f_{X,Y}(x,y) = g(x)h(y)$ 로 인수분해 할 수 있으면\n",
        "> $X$,$Y$는 서로 독립이다.\n",
        "\n",
        "## 3(1)\n",
        "\n",
        "1.  $f(x,y) = (\\dfrac{1}{α+1} + \\dfrac{1}{β+1})(x^α + y^β)I(0<x<1, 0<y<1)$\n",
        "\n",
        "쉽게 생각해서 인수분해 안되서 독립아님\n",
        "\n",
        "$(\\dfrac{1}{α+1} + \\dfrac{1}{β+1}) = A$ 라고 놓고 계산하자.\n",
        "\n",
        "$f_X(x) = \\int_{0}^{1}(Ax^α + Ay^β)I(0<y<1)dy = Ax^α + \\dfrac{A}{β+1}$\n",
        "\n",
        "$f_Y(y) = \\int_{0}^{1}(Ax^α + Ay^β)I(0<x<1)dx = Ay^β + \\dfrac{A}{α+1}$\n",
        "\n",
        "$f_X(x)f_Y(y) \\neq f(x,y)$\n",
        "\n",
        "## 3(2)\n",
        "\n",
        "1.  $f(x,y) = 4y(x-y)e^{-(x+y)}I(0 \\leq y \\leq x)$\n",
        "\n",
        "곱으로 분리 안되서 독립아님. 범위도 분리가 안된당..\n",
        "\n",
        "## 3(3)\n",
        "\n",
        "1.  $f(x,y) = \\dfrac{1}{2x^2y} I(1 \\leq x, \\dfrac{1}{x} \\leq y \\leq x)$\n",
        "\n",
        "$f_X(x) = \\int_{-\\infty}^{\\infty} f_{X,Y}(x,y)dy = \\int_{1/x}^{x} \\dfrac{1}{2x^2y} I(1 \\leq x)dy = \\dfrac{1}{2x^2} I(1 \\leq x) \\int_{1/x}^{x} \\dfrac{1}{y}dy = \\dfrac{lnx}{x^2}I(1 \\leq x)$\n",
        "\n",
        "$f_Y(y) = \\int_{-\\infty}^{\\infty} f_{X,Y}(x,y)dx = \\int_{1}^{\\infty} \\dfrac{1}{2x^2y} I( \\dfrac{1}{x}\\leq y \\leq x)dx = \\dfrac{1}{2y} I( \\dfrac{1}{x}\\leq y \\leq x) \\int_{1}^{\\infty} \\dfrac{1}{x^2}dX = \\dfrac{1}{2y} I( \\dfrac{1}{x}\\leq y \\leq x)$\n",
        "\n",
        "$f_X(x)f_Y(y) = \\dfrac{lnx}{2x^2y} I(1 \\leq x, \\dfrac{1}{x} \\leq y \\leq x) \\neq f(x,y)$\n",
        "\n",
        "> note: 범위가 나누어지지 않기 때문에 이것도 독립이 아니다.\n",
        "\n",
        "## 3(4)\n",
        "\n",
        "1.  $f(x,y) = xyI(0 \\leq x \\leq 2, 0 \\leq y \\leq 1)$\n",
        "\n",
        "쓰기 귀찮으니까 밑에 생략\n",
        "\n",
        "$f(x) = \\int f(x,y) dy = \\int_{0}^{1} xyI(0 \\leq x \\leq 2) dy = \\dfrac{x}{2}I(0 \\leq x \\leq 2)$\n",
        "\n",
        "$f(y) = \\int f(x,y) dx = \\int_{0}^{2} xyI(0 \\leq y \\leq 1) dx = 2y I(0 \\leq y \\leq 1)$\n",
        "\n",
        "$f(x)f(y) = f(x,y)$ 이므로 독립이다.\n",
        "\n",
        "# 4번\n",
        "\n",
        "확률변수 $X$의 $E(X)$와 $E(X^2)$가 존재하는 경우 그 값을 구하시오.\n",
        "\n",
        "## 4(1)\n",
        "\n",
        "1.  $f(x) = \\dfrac{1}{λ} e^{-x/λ}I(x>0)$\n",
        "\n",
        "$E(X)= \\int_{-\\infty}^{\\infty} xf(x)dx = \\int_{0}^{\\infty}\\dfrac{x}{λ} e^{-x/λ}dx =λ$\n",
        "\n",
        "$E(X^2)= \\int_{-\\infty}^{\\infty} x^2f(x)dx = \\int_{0}^{\\infty}\\dfrac{x^2}{λ} e^{-x/λ}dx = 2λ^2$\n",
        "\n",
        "> note: 위는 지수분포이며 GAM(1, λ)로 표현할 수 있다.\n",
        "\n",
        "## 4(2)\n",
        "\n",
        "1.  $f(x) = \\dfrac{1}{π(1+x^2)}$\n",
        "\n",
        "> note: 위는 cauchy분포라고 한다.\n",
        "\n",
        "$E(|X|)<\\infty$ 이면 기댓값이 존재한다.\n",
        "\n",
        "코시분포는 기댓값이 존재하지 않는다.\n",
        "\n",
        "## 4(3)\n",
        "\n",
        "1.  $f(x) = p(1-p)^{x-1}, x=1,2,\\dots, 0<p<1$\n",
        "\n",
        "위 식은 기하분포의 확률밀도함수이며\n",
        "$E(X)= \\dfrac{1}{p}, Var(X)= \\dfrac{1-p}{p^2}$ 임\n",
        "\n",
        "$E(X) = \\sum_{x=1}^{\\infty}xf(x) = \\sum_{x=1}^{\\infty}xp(1-p)^{x-1}$ 는\n",
        "$(\\sum_{x=0}^{\\infty} (1-p)^x)'$을 이용해서 풀이\n",
        "\n",
        "$E(X)=\\sum_{x=1}^{\\infty}xpq^{x-1}$,단 ($p+q=1$)\n",
        "\n",
        "=$\\sum_{x=1}^{\\infty} p \\dfrac{d}{dq}q^x = p \\dfrac{d}{dq} \\sum_{x=1}^{\\infty} q^x= p \\dfrac{d}{dq} \\dfrac{q}{1-q}= \\dfrac{p}{(1-q)^2} = \\dfrac{1}{p}$\n",
        "\n",
        "$E(X(X+1))=E(X^2+X)=E(X^2)+E(X)$ 를 이용해서 $E(X^2)$을 구하자.\n",
        "\n",
        "$E(X(X+1))=\\sum_{x=1}^{\\infty}x(x+1)pq^{x-1}=p\\sum_{x=1}^{\\infty} \\dfrac{d^2}{dq^2}q^{x+1}=p \\dfrac{d^2}{dq^2} \\sum_{x=1}^{\\infty} q^{x+1} = p \\dfrac{d^2}{dq^2} \\dfrac{q^2}{1-q} = \\dfrac{2}{p^2}$\n",
        "\n",
        "$E(X^2)=E(X(X+1))-E(X)=\\dfrac{1+q}{p^2}$\n",
        "\n",
        "# 5번\n",
        "\n",
        "$X_1, \\dots, X_n$ 은 확률밀도함수 $f(x) = e^{-x}I(x>0)$ 을 따르는\n",
        "램덤표본이다.\n",
        "\n",
        "## 5(1)\n",
        "\n",
        "1.  $E(\\sum_{i=1}^{n}X_i)$\n",
        "\n",
        "$E(\\sum_{i=1}^{n}X_i) = \\sum_{i=1}^{n} E(X_i) = n$\n",
        "\n",
        "$E(X) = \\int_{0}^{\\infty} xe^{-x} dx = 1$\n",
        "\n",
        "$X_i$는 랜덤표본이고 기댓값이 모두 1이다.\n",
        "\n",
        "## 5(2)\n",
        "\n",
        "1.  $P(max_{i=1,\\dots,n} X_i \\leq x)$\n",
        "\n",
        "(Hint:\n",
        "$(max_{i=1,\\dots,n} X_i \\leq x) = (X_1 \\leq x, \\dots, X_n \\leq x)$\n",
        "\n",
        "$P(max_{i=1,\\dots,n} X_i \\leq x)=P(X_1\\leq x, \\dots, X_n \\leq x)$\n",
        "\n",
        "$X_i$는 랜덤표본이므로,\n",
        "\n",
        "= $P(X_1 \\leq x) \\dots P(X_n \\leq x)= [P(X_i \\leq x)]^n$\n",
        "\n",
        "$P(X_i \\leq x)= \\int_0^x e^{-x}dx=1-e^{-x}$ 이므로\n",
        "\n",
        "=$[P(X_i \\leq x)]^n=(1-e^{-x})^n$\n",
        "\n",
        "## 5(3)\n",
        "\n",
        "1.  $Y_i$는 $X_i > 1$ 일 때 1, 아니면 0의 값을 가진다고 하자.\n",
        "    ($i$=1,$\\dots$,$n$)\n",
        "\n",
        "$E(\\sum_{i=1}^{n}Y_i)$을 구하시오.\n",
        "\n",
        "$Y_i=I(X_i>1)$\n",
        "\n",
        "$E(\\sum_{i=1}^{n}Y_i)=\\sum_{i=1}^{n}E(Y_i)$ 이다.\n",
        "\n",
        "$X_i$가 랜덤표본이므로 $Y_i$도 랜덤표본\n",
        "\n",
        "$E(Y_i)=0f_{Y_i}(0)+1f_{Y_i}(1)=\\int_1^{\\infty}e^{-x}dx=\\dfrac{1}{e}$\n",
        "\n",
        "$\\sum_{i=1}^{n}E(Y_i)=\\dfrac{n}{e}$\n",
        "\n",
        "# 6번\n",
        "\n",
        "두 확률변수 $X$와 $Y$의 결합 확률밀도함수 $f_{X,Y}(x,y)$가 다음과 같이\n",
        "주어져 있다.\n",
        "\n",
        "|     | x=0  | x=1   | x=2   | x=3   |\n",
        "|-----|:----:|-------|-------|-------|\n",
        "| y=0 | 4/84 | 18/84 | 12/84 | 1/84  |\n",
        "| y=1 |  0   | 6/84  | 24/84 | 12/84 |\n",
        "| y=2 |  0   | 0     | 3/84  | 4/84  |\n",
        "\n",
        "## 6(1)\n",
        "\n",
        "1.  $U$는 $Y=0$일 때 0, 아니면 1의 값을 가지는 확률변수로 정의하자.\n",
        "    $U$와 $Y$의 결합확률밀도함수를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$$f_{U,Y}(u,y)$$\n",
        "\n",
        "|     |  u=0  | u=1   |\n",
        "|-----|:-----:|-------|\n",
        "| y=0 | 35/84 | 0     |\n",
        "| y=1 |   0   | 42/84 |\n",
        "| y=2 |   0   | 7/84  |\n",
        "\n",
        "## 6(2)\n",
        "\n",
        "1.  $P(U=1)$\n",
        "\n",
        "$P(U=1) = \\sum_{y}f_{U,Y}(1,y) = f_{U,Y}(1,0) + f_{U,Y}(1,1) + f_{U,Y}(1,2) = \\dfrac{49}{84}$\n",
        "\n",
        "## 6(3)\n",
        "\n",
        "1.  $P(X>2|U=1)$\n",
        "\n",
        "$P(X>2|U=1) = \\dfrac{f_{X,U}(x>2,u=1)}{f_U(u=1)}$\n",
        "\n",
        "$P(X>1, U=1) \\to y \\neq 0$ 일때 $X=3$의 값이므로\n",
        "$f_{X,Y}(x=3,y=1)+f_{X,Y}(x=3,y=2)= \\dfrac{12}{84} + \\dfrac{4}{84} = \\dfrac{16}{84}$\n",
        "\n",
        "즉, $\\dfrac{f_{X,U}(x>2,u=1)}{f_U(u=1)}=\\dfrac{16}{49}$\n",
        "\n",
        "## 6(4)\n",
        "\n",
        "1.  $P(X>2|U=0)$\n",
        "\n",
        "$P(X>2|U=0) = \\dfrac{f_{X,U}(x>2,u=0)}{f_U(u=0)}$\n",
        "\n",
        "$P(X>2, U=0) \\to y = 0$ 일때 $X=3$의 값이므로\n",
        "$f_{X,Y}(x=3,y=0)= \\dfrac{1}{84}$\n",
        "\n",
        "즉, $\\dfrac{f_{X,U}(x>2,u=0)}{f_U(u=0)}=\\dfrac{1}{35}$"
      ],
      "id": "171e972f-cb82-4546-9bfa-15af3cf93b75"
    }
  ],
  "nbformat": 4,
  "nbformat_minor": 5,
  "metadata": {
    "kernelspec": {
      "name": "python3",
      "display_name": "Python 3",
      "language": "python"
    },
    "language_info": {
      "name": "python",
      "codemirror_mode": {
        "name": "ipython",
        "version": "3"
      },
      "file_extension": ".py",
      "mimetype": "text/x-python",
      "nbconvert_exporter": "python",
      "pygments_lexer": "ipython3",
      "version": "3.8.16"
    }
  }
}