{
  "cells": [
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {},
      "source": [
        "# TS HW4\n",
        "\n",
        "김보람  \n",
        "2023-04-15\n",
        "\n",
        "# 1번\n",
        "\n",
        "음이항분포 $NB(r, p)$의 확률밀도함수 $f(x)$가\n",
        "$\\sum_{x=r}^\\infty f(x) = 1$을 만족함을 음이항정리를 이용하여 증명하시오\n",
        "\n",
        "음이항정리\n",
        "\n",
        "$\\dfrac{1}{1-q} = \\sum_{x=0}^{\\infty} \\begin{pmatrix} x+1-1 \\\\ 1-1 \\end{pmatrix} q^x (|x|<1)$\n",
        "\n",
        "$\\dfrac{1}{(1-q)^2} = \\dfrac{d}{dq} (\\dfrac{1}{1-q}) = \\sum_{x=1}^\\infty xq^{x-1} = \\sum_{x=0}^\\infty (x+1)q^x = \\sum_{x=0}^{\\infty} \\begin{pmatrix} x+2-1 \\\\ 2-1 \\end{pmatrix} q^x (|x|<1)$\n",
        "\n",
        "수학적 귀납법을 통해\n",
        "\n",
        "$(1-q)^{-r} = \\sum_{x=0}^\\infty \\begin{pmatrix} x+r-1 \\\\ r-1 \\end{pmatrix} q^x$\n",
        "임을 구할 수 있다. -(A)\n",
        "\n",
        "$\\sum_{x=r}^\\infty f(x)$\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$\\sum_{x=r}^\\infty \\begin{pmatrix} x-r \\\\ r-1 \\end{pmatrix} p^r (1-p)^{x-r} (x=r, r+1, \\dots)$\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$p^r \\sum_{x=r}^\\infty \\begin{pmatrix} x-r \\\\ r-1 \\end{pmatrix} (1-p)^{x-r}$\n",
        "이고\n",
        "\n",
        "$x-r=t$로 치환하면\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$p^r \\sum_{t=0}^\\infty \\begin{pmatrix} t+r-1 \\\\ r-1 \\end{pmatrix} (1-p)^t$\n",
        "이다.\n",
        "\n",
        "(A)식을 이용해\n",
        "\n",
        "= $p^r(1-q)^{-r} = p^r p^{-r} = 1$ 을 증명할 수 있다.\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">이항정리\n",
        "$(x+y)^n = \\sum_{k=0}^n \\begin{pmatrix} n \\\\ k \\end{pmatrix} x^k y^{n-k}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">일반화된 이항정리\n",
        "$(x+y)^a = \\sum_{k=0}^\\infty \\begin{pmatrix} a \\\\ k \\end{pmatrix} a^k y^{n-k}, a\\in \\mathbb{R}, -1<x<1$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">즉,\n",
        "$(1-w)^{-r}= \\sum_{k=0}^\\infty \\begin{pmatrix} -r \\\\ k \\end{pmatrix} (-w)^k$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">=$\\sum_{k=0}^\\infty \\dfrac{-r \\cdot (-r-1) \\dots \\cdot (-r-k+1) }{k!}(-1)^k w^k$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">=$\\sum_{k=0}^\\infty \\dfrac{r \\cdot (r+1) \\dots \\cdot (r+k-1) }{k!}(-1)^{2k} w^k$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$\\sum_{k=0}^\\infty \\dfrac{-r \\cdot (-r-1) \\dots \\cdot (-r-k+1) }{k!}(-1)^k w^k$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$\\sum_{k=0}^\\infty\\begin{pmatrix} r+k-1 \\\\ k \\end{pmatrix} w^k$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$x=r+k$로 치환하면</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">=$\\sum_{x=r}^\\infty \\begin{pmatrix} x-1 \\\\ r-1 \\end{pmatrix} w^{x-r}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$s.t \\sum \\begin{pmatrix} x-1 \\\\ r-1 \\end{pmatrix} p^r (1-p)^{x-r} = p^r \\sum \\begin{pmatrix} x-1 \\\\ r-1 \\end{pmatrix} (1-p)^{x-r} = p^r {1-(1-p)}^{-r} = 1$</span>\n",
        "\n",
        "# 2번\n",
        "\n",
        "음이항분포 $NB(r, p)$의 적률생성함수를 구하시오\n",
        "\n",
        "$Y_i$가 기하분포를 따르면 $\\sum_{i=1}^r Y_i = X~NB(r,p)$이다.\n",
        "\n",
        "$M_X(t)=E(e^{tX})=E(e^{tY_1+\\dots+tY_r})$\n",
        "\n",
        "$Y_i$는 각각 독립이므로,\n",
        "\n",
        "=$E(e^{tY_1}) \\dots E(e^{tY_r})$\n",
        "\n",
        "=$(\\dfrac{pe^t}{1-qe^t})^r$\n",
        "\n",
        "# 3번\n",
        "\n",
        "베타분포 $BETA(a, b)$의 $k$차적률이\n",
        "$E(X^k) = \\dfrac{Γ(a + k)Γ(a + b)}{Γ(a)Γ(a + b + k)}$임을 보이시오.\n",
        "\n",
        "$E(X^k)=\\int_{-\\infty}^{\\infty}x^k \\dfrac{1}{B(a,b)}x^{a-1}(1-x)^{b-1}I(0<x<1)dx$\n",
        "\n",
        "= $\\dfrac{1}{B(a,b)}\\int_0^1 x^{a+k-1}(1-x)^{b-1}dx$\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$\\dfrac{B(a+k,b)}{B(a,b)}= \\dfrac{\\Gamma(a+k)\\Gamma(b)}{\\Gamma(a+k+b)} \\dfrac{\\Gamma(a+B)}{\\Gamma(a)\\Gamma(b)}=\\dfrac{\\Gamma(a+k) \\Gamma(a+b)}{\\Gamma(a) \\Gamma(a+b+k)}$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:blue\">과제 3의 9번 문제도 이 공식을 이용해 구할 수\n",
        "있다.</span>\n",
        "\n",
        "# 4번\n",
        "\n",
        "감마분포 $GAM(α, β)$의 평균과 분산의 기댓값 정의를 이용하여 구하시오.\n",
        "\n",
        "$E(X)=\\dfrac{1}{\\Gamma(\\alpha) \\beta^\\alpha}\\int_0^\\infty x x^{\\alpha -1} e^{-x/\\beta}$\n",
        "\n",
        "$=\\dfrac{\\Gamma(\\alpha+1) \\beta^{\\alpha+1}}{\\Gamma(\\alpha) \\beta^\\alpha} \\int_0^\\infty \\dfrac{1}{\\Gamma(\\alpha+1)\\beta^{\\alpha+1}} x^{(a+1)-1}e^{-x/\\beta}$\n",
        "\n",
        "$\\because \\int_0^\\infty \\dfrac{1}{\\Gamma(\\alpha+1)\\beta^{\\alpha+1}} x^{(a+1)-1}e^{-x/\\beta} =1$\n",
        "\n",
        "$=\\dfrac{\\Gamma(\\alpha+1) \\beta^{\\alpha+1}}{\\Gamma(\\alpha) \\beta^\\alpha} = \\dfrac{\\alpha \\Gamma(\\alpha) \\beta^{\\alpha +1}}{\\Gamma(\\alpha) \\beta^\\alpha} = \\alpha\\beta$\n",
        "\n",
        "$E(X^2)=\\dfrac{1}{\\Gamma(\\alpha) \\beta^\\alpha}\\int_0^\\infty x^2 x^{\\alpha -1} e^{-x/\\beta}$\n",
        "\n",
        "$=\\dfrac{\\Gamma(\\alpha+2) \\beta^{\\alpha+2}}{\\Gamma(\\alpha) \\beta^\\alpha} \\int_0^\\infty \\dfrac{1}{\\Gamma(\\alpha+2)\\beta^{\\alpha+2}} x^{(a+2)-1}e^{-x/\\beta}$\n",
        "\n",
        "$=\\dfrac{\\Gamma(\\alpha+2) \\beta^{\\alpha+2}}{\\Gamma(\\alpha) \\beta^\\alpha} = \\dfrac{\\Gamma(\\alpha+1)\\alpha \\beta^{\\alpha +2} \\Gamma(\\alpha)}{\\Gamma(\\alpha) \\beta^\\alpha} = (\\alpha+1)\\alpha\\beta^2$\n",
        "\n",
        "$Var(X)=E(X^2)-[E(X)]^2= (\\alpha+1)\\alpha\\beta^2 - (\\alpha\\beta)^2 = \\alpha\\beta^2$\n",
        "\n",
        "# 5번\n",
        "\n",
        "정규분포 $N(µ, σ^2)$의 적률생성함수를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$M_X(t)=E(e^{tX})=\\int_{-\\infty}^\\infty e^{tx} \\dfrac{1}{\\sqrt{2\\pi \\sigma^2}}e^{-\\dfrac{(x-\\mu)^2}{2\\sigma^2}}dx$\n",
        "\n",
        "($\\dfrac{x-\\mu}{\\sigma}=u$ 치환하면, $dx=\\sigma du$, $x=\\mu+\\sigma u$)\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$\\int_{-\\infty}^\\infty e^{t(\\mu+\\sigma u)} \\dfrac{1}{\\sqrt{2\\pi \\sigma^2}}e^{-u^2/2} \\sigma du$\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$\\dfrac{e^{t\\mu}}{\\sqrt{2\\pi}} \\int_{-\\infty}^{\\infty}e^{-\\dfrac{1}{2}(u-t \\mu)^2 + -\\dfrac{1}{2}t^2\\sigma^2}du$\n",
        "\n",
        "=$\\dfrac{e^{t\\mu+ \\dfrac{1}{2}t^2 \\sigma^2}}{\\sqrt{2\\pi}} \\int_{-\\infty}^\\infty e ^{-\\dfrac{(u-t\\mu)^2}{2}}du$\n",
        "\n",
        "($u-t\\sigma=v$로 치환하면, $du=dv, u=v+t\\sigma$)\n",
        "\n",
        "=$\\dfrac{e^{t\\mu+ \\dfrac{1}{2}t^2 \\sigma^2}}{\\sqrt{2\\pi}} \\int_{-\\infty}^\\infty e^{-\\dfrac{v}{2}}dv$\n",
        "\n",
        "$\\because \\int_{-\\infty}^\\infty e^{-\\dfrac{v}{2}}dv = \\sqrt{2\\pi}$\n",
        "\n",
        "=$e^{t\\mu+ \\dfrac{1}{2}t^2 \\sigma^2}$\n",
        "\n",
        "# 6번\n",
        "\n",
        "이변량정규분포 $BVN(µ_X, µ_Y , σ_X, σ_Y , ρ)$를 따르는 확률벡터\n",
        "$(X,Y)$의 확률밀도함수를 다변량정규분포의 확률밀도함수의 2차원형임을\n",
        "이용하여 구하시오.\n",
        "\n",
        "$\\mu =\\begin{pmatrix} \\mu _{x} \\\\ \\mu _{y} \\end{pmatrix}$\n",
        "\n",
        "$\\sum =\\begin{pmatrix} \\sigma _{x}^{2} & \\sigma _{xy} \\\\ \\sigma _{xy} & \\sigma _{y}^{2} \\end{pmatrix}= \\begin{pmatrix} \\sigma _{x}^{2} & \\rho \\sigma _{x}\\sigma _{y} \\\\ \\rho \\sigma _{x}\\sigma _{y} & \\sigma _{y}^{2} \\end{pmatrix}$\n",
        "\n",
        "$f_{X,Y}(x,y)=\\dfrac{1}{|2\\pi \\sum|^{1/2}} exp\\left[ -\\dfrac{1}{2}\\left( \\begin{pmatrix} x \\\\ y \\end{pmatrix}-\\begin{pmatrix} u_{x} \\\\ u_{y} \\end{pmatrix}\\right) ^{t}\\Sigma ^{-1}\\left( \\begin{pmatrix} x \\\\ y \\end{pmatrix}-\\begin{pmatrix} \\mu _{x} \\\\ \\mu _{y} \\end{pmatrix}\\right) \\right]$\n",
        "\n",
        "먼저,\n",
        "$\\dfrac{1}{|2\\pi\\sum|^{1/2}}=\\dfrac{1}{2\\pi|\\sum|^{1/2}}=\\dfrac{1}{2\\pi(\\sigma_x^2 \\sigma_y^2 - \\rho^2 \\sigma_x^2 \\sigma_y^2)^{1/2}}=\\dfrac{1}{2\\pi \\sigma_x \\sigma_y \\sqrt{1-\\rho^2}}$\n",
        "\n",
        "$exp\\left[ -\\dfrac{1}{2}\\left( \\begin{pmatrix} x \\\\ y \\end{pmatrix}-\\begin{pmatrix} \\mu_{x} \\\\ \\mu_{y} \\end{pmatrix}\\right) ^{t}\\Sigma ^{-1}\\left( \\begin{pmatrix} x \\\\ y \\end{pmatrix}-\\begin{pmatrix} \\mu _{x} \\\\ \\mu _{y} \\end{pmatrix}\\right) \\right]$\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$exp \\left[-\\dfrac{1}{2(\\sigma_x^2 \\sigma_y^2 - \\rho^2 \\sigma_x^2 \\sigma_y^2)} \\begin{pmatrix} x-\\mu_x & y-\\mu_y \\end{pmatrix} \\begin{pmatrix} \\sigma _{y}^{2} & - \\rho \\sigma _{x}\\sigma _{y} \\\\ - \\rho \\sigma _{x}\\sigma _{y} & \\sigma _{x}^{2} \\end{pmatrix} \\begin{pmatrix} x-\\mu_x \\\\ y-\\mu_y \\end{pmatrix} \\right]$\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$exp \\left[ -\\dfrac{1}{2(\\sigma_x^2 \\sigma_y^2 - \\rho^2 \\sigma_x^2 \\sigma_y^2)} ( (x-\\mu_x)^2 \\sigma_y^2 + (y-\\mu_y)^2 \\sigma_x^2 - 2\\rho \\sigma_x \\sigma_y (x-\\mu_x)(y-\\mu_y)) \\right]$\n",
        "\n",
        "=$exp \\left[-\\dfrac{\\sigma_x^2 \\sigma_y^2}{2\\sigma_x^2 \\sigma_y^2(1- \\rho^2)} \\left( \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right)^2 + \\left(\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}\\right)^2 - 2\\rho \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right) \\left(\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}\\right) \\right) \\right]$\n",
        "\n",
        "=$exp \\left[-\\dfrac{1}{2(1- \\rho^2)} \\left( \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right)^2 + \\left(\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}\\right)^2 - 2\\rho \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right) \\left(\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}\\right) \\right) \\right]$\n",
        "\n",
        "즉,\n",
        "\n",
        "$f_{X,Y}(x,y)=\\dfrac{1}{2\\pi \\sigma_x \\sigma_y \\sqrt{1-\\rho^2}}exp \\left[-\\dfrac{1}{2(1- \\rho^2)} \\left( \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right)^2 + \\left(\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}\\right)^2 - 2\\rho \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right) \\left(\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}\\right) \\right) \\right]$\n",
        "\n",
        "# 7번\n",
        "\n",
        "이변량정규분포 $BVN(µ_X, µ_Y , σ_X, σ_Y , ρ)$의 확률밀도함수로부터 $X$의\n",
        "주변확률밀도함수를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$f_X(x)=\\int_{-\\infty}^\\infty f_{X,Y}(x,y)dy$\n",
        "\n",
        "$= \\int_{-\\infty}^\\infty \\dfrac{1}{2\\pi \\sigma_x \\sigma_y \\sqrt{1-\\rho^2}}exp \\left[-\\dfrac{1}{2(1- \\rho^2)} \\left( \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right)^2 + \\left(\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}\\right)^2 - 2\\rho \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right) \\left(\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}\\right) \\right) \\right]dy$\n",
        "\n",
        "$v=\\dfrac{y-\\mu_y}{\\sigma_y}$치환하면, $dv=\\dfrac{1}{\\sigma_y}dy$\n",
        "\n",
        "$=\\int_{-\\infty}^\\infty \\dfrac{1}{2 \\pi \\sigma_x \\sqrt{1-\\rho^2}} exp \\left[ -\\dfrac{1}{2} \\left(\\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right)^2 - \\dfrac{1}{2(1-\\rho^2)} \\left( v-\\rho \\left( \\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right) \\right)^2 \\right]dy$\n",
        "\n",
        "$u=\\left( v-\\rho \\left( \\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right) \\right)$\n",
        "치환하면, $du=\\dfrac{dv}{\\sqrt{1-\\rho^2}}$\n",
        "\n",
        "$=\\int_{-\\infty}^\\infty \\dfrac{1}{\\sqrt{2\\pi}\\sigma_x} exp \\left[ -\\dfrac{1}{2} \\left( \\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right)^2 - \\dfrac{u^2}{2}\\right]du$\n",
        "\n",
        "$=\\dfrac{1}{\\sqrt{2\\pi}\\sigma_x} exp \\left[ -\\dfrac{1}{2} \\left( \\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right)^2 \\right] \\int_{-\\infty}^\\infty e^{-u^2/2}du$\n",
        "\n",
        "$\\because \\int_{-\\infty}^\\infty e^{-u^2/2}du=1$\n",
        "\n",
        "$=\\dfrac{1}{\\sqrt{2\\pi}\\sigma_x} exp \\left[ -\\dfrac{1}{2} \\left( \\dfrac{x-\\mu_x}{\\sigma_x}\\right)^2 \\right]$\n",
        "\n",
        "# 8번\n",
        "\n",
        "$(X_1, X_2, X_3) ∼ MULT(n, p_1, p_2, p_3)$일 때 $Cov(X_1, X_2)$를\n",
        "구하시오\n",
        "\n",
        "1.  $Var(X_1+X_2)=n(p_1+p_2)(1-(p_1+p_2))$\n",
        "\n",
        "2.  $Var(X_1+X_2)=Var(X_1)+Var(X_2)+2Cov(X_1,X_2)=np_1(1-p_1)+np_2(1-p_2)+2Cov(X_1,X_2)$\n",
        "\n",
        "1과 2를 연립하면,\n",
        "\n",
        "$Cov(X_1,X_2)=-np_1p_2$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$f_{X_1,X_2,X_3}(x_1,x_2,x_3)\\begin{pmatrix} n \\\\ x_1 \\ x_2\\  x_3 \\end{pmatrix} p_1^{x_1} p_2^{x_2} p_3^{x_3}$\n",
        ", 단\n",
        "$\\begin{pmatrix} 0\\leq x_{1}\\leq 1 & \\\\ 0\\leq x_{2}\\leq 1 & \\\\ 0\\leq x_{3}\\leq 1 & \\\\ x_{1}+x_{2}+x_{3}= & 1 \\end{pmatrix}$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$Cov(X_1, X_2) = E(X_1X_2) - E(X_1)E(X_2)$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$X_1$ ~ $B(n,p_1)$이므로\n",
        "$E(X_1)=np_1, E(X_2)=np_2$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$E(X_1X_2)=E(E(X_1X_2|X_2))$ 이고 $X_2$가\n",
        "주어졌을 때의 조건부서식이므로 $X_2$는 밖으로 나갈 수 있다.</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">=$E(X_2 E(X_1|X_2))$를 구하자.</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">먼저, $E(X_1|X_2=x_2)$는\n",
        "$f_{X_1|X_2}(x_1|x_2)=\\dfrac{f_{X_1,X_2}(x_1,x_2)}{f_{X_2}(x_2)}$이다.</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">분자먼저 구하자! </span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$f_{X_1,X_2}(x_1,x_2)=P(X_1=x_1,X_2=x_2)$ 이고\n",
        "</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">이 실험에서는,</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=P(X_1=x_1,X_2=x_2,X_3=n-x_1-x_2)$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=\\dfrac{n!}{x_1! x_2! (n-x_1 -x_2)!}p_1^{x_1} p_2^{x_2} p_3^{n-x_1-x_2}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">분모는, 이항분포를 따르므로</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$f_{X_2}(x_2) = \\dfrac{n!}{x_2!(n-x_2)!}p_2^{x_2}(1-p_2)^{n-x_2}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$f_{X_1|X_2}(x_1|x_2)=\\dfrac{f_{X_1,X_2}(x_1,x_2)}{f_{X_2}(x_2)}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=\\dfrac{\\dfrac{n!}{x_1! x_2! (n-x_1 -x_2)!}p_1^{x_1} p_2^{x_2} p_3^{n-x_1-x_2}}{\\dfrac{n!}{x_2!(n-x_2)!}p_2^{x_2}(1-p_2)^{n-x_2}}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=\\dfrac{(n-x_2)!}{x_1!(n-x_2-x_1)!} \\left( \\dfrac{p_{1}}{1-p_{2}}\\right) ^{x_{1}} \\left( \\dfrac{p_{3}}{1-p_{2}}\\right) ^{n-x_{2}-x_{1}}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=\\begin{pmatrix} n-x_{2} \\\\ x_{1} \\end{pmatrix} \\left( \\dfrac{p_{1}}{1-p_{2}}\\right) ^{x_{1}} \\left( 1-\\dfrac{p_{1}}{1-p_{2}}\\right) ^{n-x_{2}-x_{1}}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">즉, $B(n-x_2, \\dfrac{p_1}{1-p_2})$를\n",
        "따른다.</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">즉, $E(X_1X_2)=\\dfrac{(n-x_2)p_1}{1-p_2}$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">다시 이중기댓값 정의로 돌아가서..</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">구하려는 값 : $E(X_2 E(X_1|X_2))$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$E(X_2 E(X_1|X_2))=E(X_2 \\cdot \\dfrac{(n-x_2)p_1}{1-p_2})$</span>\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=\\dfrac{p_1}{1-p_2}[E(n_2X_2)-E(X_2^2)]$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$\\because E(X_2^2) = Var(X_2) + [E(X_2)]^2 = np_2(1-p_2) + n^2 p_2^2$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=\\dfrac{p_1}{1-p_2}(n^2p_2 - np_2(1-p_2) - n^2 p_2^2)$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=\\dfrac{np_1p_2}{1-p_2}(n-1+p_2-np_2)$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=\\dfrac{np_1p_2(1-p_2)(n-1)}{1-p_2}$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=n(n-1)p_1p_2$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">돌고돌아 구하고자 하는 공분산을 구해보자.\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$Cov(X_1, X_2) = E(X_1X_2) - E(X_1)E(X_2)$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=n(n-1)p_1p_2 - n^2p_1p_2$\n",
        "\n",
        "<span style=\"color:red\">$=-np_1p_2$"
      ],
      "id": "13f41cb9-9ae1-4d72-bbff-a738f7f7015a"
    }
  ],
  "nbformat": 4,
  "nbformat_minor": 5,
  "metadata": {
    "kernelspec": {
      "name": "python3",
      "display_name": "Python 3 (ipykernel)",
      "language": "python"
    },
    "language_info": {
      "name": "python",
      "codemirror_mode": {
        "name": "ipython",
        "version": "3"
      },
      "file_extension": ".py",
      "mimetype": "text/x-python",
      "nbconvert_exporter": "python",
      "pygments_lexer": "ipython3",
      "version": "3.8.16"
    }
  }
}