{
  "cells": [
    {
      "cell_type": "markdown",
      "metadata": {},
      "source": [
        "# TS HW6\n",
        "\n",
        "김보람  \n",
        "2023-05-06\n",
        "\n",
        "# 1번\n",
        "\n",
        "## (a)\n",
        "\n",
        "사건 A와 B가 상호배반일 때 $P(A|A ∪ B) = \\dfrac{P(A)}{P(A) + P(B)}$임을\n",
        "보이시오\n",
        "\n",
        "상호배반이라는 것은 $P(A \\cap B)=\\emptyset$이므로,\n",
        "$P(A|A\\cup B)=\\dfrac{P(A)\\cap P(A \\cup B)}{P(A \\cup B) }=\\dfrac{P(A)}{P(A)+P(B)}$\n",
        "\n",
        "## (b)\n",
        "\n",
        "$A ∪ B = S$이고 $P(A) = 0.8, P(B) = 0.5$일 때 $P(A ∩ B)$를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$P(A \\cup B) = P(S) = 1 = P(A) + P(B) - P(A \\cap B)$\n",
        "\n",
        "$P(A \\cap B) = 0.3$\n",
        "\n",
        "## (c)\n",
        "\n",
        "$P(A|B) = P(A|B^c)$이면 사건 A와 B는 서로 독립임을 보이시오.\n",
        "\n",
        "좌변 $P(A|B) = \\dfrac{P(A) \\cap P(B)}{P(B)}$ 이고\n",
        "\n",
        "우변\n",
        "$P(A|B^c) = \\dfrac{P(A)}{P(A \\cap B^C)} = \\dfrac{P(A)-P(A \\cap B)}{1-P(B)}$\n",
        "\n",
        "전개하면,\n",
        "\n",
        "$P(A \\cap B) - P(B)P(A \\cap B) = P(A)P(B) - P(B)P(A \\cap B)$\n",
        "\n",
        "$\\therefore P(A \\cap B) = P(A)P(B)$이므로 $A$와 $B$는 서로 독립이다.\n",
        "\n",
        "# 2번\n",
        "\n",
        "앞면이 나올 확률이 $0.2$인 동전을 두 번 앞 면이 나올 때까지 던지는\n",
        "실험을 하고 있다. 이 실험에서 뒷면이 나온 횟수를 $X$라고 하자. 다음에\n",
        "답하시오.\n",
        "\n",
        "## (a)\n",
        "\n",
        "$X$가 $1$의 값을 가지는 사건을 실험 결과들의 집합으로 기술하시오. (단,\n",
        "앞면은 $H$, 뒷면은 $T$로 나타내시오.)\n",
        "\n",
        "$X=1 \\to \\{TH,HT\\}$\n",
        "\n",
        "## (b)\n",
        "\n",
        "$X$의 확률밀도함수 $f_X(x)$를 구하시오. (주의: $x$의 범위도 구체적으로\n",
        "기술 )\n",
        "\n",
        "$X$ ~ $NB(2,\\frac{1}{5})$\n",
        "\n",
        "$f_X(x) = (x-1) \\frac{1}{5}^2 (1- \\frac{1}{5})^{x-2} = (x-1)(\\frac{1}{5})^2(\\frac{4}{5})^{x-2}$\n",
        "\n",
        "# 3번\n",
        "\n",
        "서로 독립인 확률변수 $Y_1, Y_2, Y_3$의 평균과 분산은 다음과 같다고 한다.\n",
        "\n",
        "$$E(Y_k) = −2 + k, Var(Y_k) = 4, k = 1, 2, 3$$\n",
        "\n",
        "## (a)\n",
        "\n",
        "$E[(Y_2)^2]$을 구하시오.\n",
        "\n",
        "| 구분  | $E(Y_k)$ | $Var(Y_K)$ |\n",
        "|-------|----------|------------|\n",
        "| $Y_1$ | -1       | 4          |\n",
        "| $Y_2$ | 0        | 4          |\n",
        "| $Y_3$ | 1        | 4          |\n",
        "\n",
        "$E[(Y_2)^2] = Var(Y_2) + [E(Y_2)]^2 = 4 + 0 = 4$\n",
        "\n",
        "## (b)\n",
        "\n",
        "$Y_1 + 2Y_2 − Y_3$의 기대값과 분산을 구하시오.\n",
        "\n",
        "$E(Y_1 + 2Y_2 − Y_3) = E(Y_1) + 2E(Y_2) - E(Y_3) = -1+0-1 = -2$\n",
        "\n",
        "$Var(Y_1 + 2Y_2 − Y_3) = Var(Y_1) + 4Var(Y_2) + Var(Y_3) = 4+16+4 = 24$\n",
        "\n",
        "## (c)\n",
        "\n",
        "$Corr(Y_1 + Y_2, Y_1 − Y_2)$을 구하고, 그 값을 해석하시오.\n",
        "\n",
        "$Corr(Y_1 + Y_2, Y_1 − Y_2)= cov(\\frac{Y_1+Y_2 - E(Y_1+Y_2)}{S.D(Y_1,Y_2)}, \\frac{Y_1-Y_2 - E(Y_1-Y_2)}{S.D(Y_1,Y_2)})$\n",
        "\n",
        "$=\\dfrac{cov(Y_1+Y_2, Y_1-Y_2)}{\\sqrt{Var(Y_1+Y_2) Var(Y_1-Y_2)}}$\n",
        "\n",
        "분자\n",
        "$cov(Y_1+Y_2, Y_1-Y_2) = cov(Y_1,Y_1)-cov(Y_1,Y_2)+cov(Y_2,Y_1) - cov(Y_2,Y_2) = Var(Y_1) - Var(Y_2) = 0$\n",
        "이므로 상관계수는 0이고 $Y_1+Y_2$와 $Y_1-Y_2$는 서로 완전 독립이며 아무\n",
        "상관이 없다.\n",
        "\n",
        "# 4번\n",
        "\n",
        "두 확률변수 $X, Y$의 결합 확률밀도함수가\n",
        "$f_{X,Y}(x, y) = 24xyI(0 < x < 1, 0 < y < 1 − x)$일 때,\n",
        "$P(Y < X, Y < 1/4)$을 구하시오.\n",
        "\n",
        "$P(Y < X, Y < 1/4) = \\begin{aligned}\\int \\int \\\\ \\begin{pmatrix} y <x \\\\ y <\\dfrac{1}{4} \\end{pmatrix}\\end{aligned}f_{X,Y}(x,y)dxdy=\\begin{aligned}\\int \\int \\\\ \\begin{pmatrix} y <x \\\\ y <\\dfrac{1}{4} \\\\ 0 <x <1 \\\\ 0 <y <1-x \\end{pmatrix}\\end{aligned} 24xydxdy$\n",
        "\n",
        "=\n",
        "$\\int_0^{1/2} \\int_0^x 24xydydx + \\int_{1/2}^1 \\int_0^{1-x} 24xydydx - \\int_{1/4}^{1/2} \\int_{1/4}^x 24xydydx - \\int_{1/2}^{3/4} \\int_{1/4}^{1-x}24xydydx$\n",
        "\n",
        "=$\\frac{3}{16} +\\frac{5}{16}-\\frac{27}{256}-\\frac{37}{256} = \\frac{1}{2}-\\frac{1}{4}=\\frac{1}{4}$\n",
        "\n",
        "# 5번\n",
        "\n",
        "두 확률변수 $X$와 $Y$의 결합확률밀도함수가\n",
        "$f_{X,Y}(x, y) = 2e{−(x+y)}I(0 < x < y, y > 0)$으로 주어져 있다.\n",
        "\n",
        "## (a)\n",
        "\n",
        "$X$의 주변확률밀도함수 $f_X(x)$를 구하시오. (주의 : $x$의 범위도 명확히\n",
        "기술)\n",
        "\n",
        "$f_X(x) = \\int_{-\\infty}^\\infty f_{X,Y}(x,y)dy = \\int_x^\\infty 2e^{-(x+y)}dy = 2e^{-x}\\int_x^\\infty e^{-y}dy = 2e^{-2x}I(x>0)$\n",
        "\n",
        "## (b)\n",
        "\n",
        "$E(X)$를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$E(X) = \\int_{-\\infty}^\\infty xf_X(x)dx = \\int_0^\\infty 2xe^{-2x}dx = \\frac{1}{2}$\n",
        "\n",
        "## (c)\n",
        "\n",
        "$Var(Y|X=2)$을 구하시오.\n",
        "\n",
        "$f_{Y|X}(y|x)= \\dfrac{f_{X,Y}(x,y)}{f_X(x)}= \\dfrac{2e^{-(x+y)I(0<x<y,y>0)}}{2e^{-2x}I(x>0)}=e^{x-y}I(x<y,y>0)$\n",
        "\n",
        "$Var(Y|X)=E(Y^2|X)-[E(Y|X)]^2$이므로\n",
        "\n",
        "$E(Y^2|X)=\\int_{-\\infty}^\\infty y^2 f_{Y|X}(y|x)dy = \\int_x^\\infty y^2e^{x-y}dy = e^x \\left[-e^{-y}(y^2+2y+2) \\right]_x^\\infty = x^2+2x+2$\n",
        "\n",
        "$E(Y|X)=\\int_{-\\infty}^\\infty yf_{Y|X}(y|x) dy = \\int_x^\\infty ye^{x-y}dy = x+1$\n",
        "\n",
        "$Var(Y|x=2)=E(Y^2|x=2)-[E(Y|x=2)]^2=10-3^2=1$\n",
        "\n",
        "# 6번\n",
        "\n",
        "서로 독립인 두 확률변수 $X$와 $Y$의 적률생성함수가 각각 다음과 같을 때\n",
        "$E(X^2Y)$를 구하시오.\n",
        "\n",
        "$$M_X(t) = \\dfrac{1}{1 − 2t},  M_Y(t) = \\dfrac{1}{1 − 4t + 4t^2}$$\n",
        "\n",
        "$X,Y$가 서로 독립이므로 $E(X^2Y)=E(X^2)E(Y)$이다.\n",
        "\n",
        "\\$E(X^2)은 $X$의 2차적률의 $t=0$의 값이므로\n",
        "\n",
        "$M_X^{'}(t) = \\dfrac{2}{(1-2t)^2}, M_X^2(t) = \\dfrac{-4(1-2t)(-2)}{(1-2t)^4}$이다.\n",
        "\n",
        "$M_X^2(0)=E(X^2)=8$\n",
        "\n",
        "$M_Y^{'}(t)=\\dfrac{-2(2t-1)2}{(2t-1)^4}$이며 $M_Y^{'}(0)=E(Y)=4$\n",
        "\n",
        "$\\therefore E(X^2Y)=8 \\times 4 =32$\n",
        "\n",
        "# 7번\n",
        "\n",
        "$X_1, X_2, . . . , X_5$은 서로 독립이고 ‘성공’ 확률이 $p$인 베르누이\n",
        "분포를 따른다고 하자. 다음을 구하시오.\n",
        "\n",
        "## (a)\n",
        "\n",
        "$X_1$의 적률생성함수\n",
        "\n",
        "$X_1$의 pdf는 $f_{X_1}(x_1) = p^{x_1}(1-p)^{1-x_1}(x_1=0,1)$\n",
        "\n",
        "$X_1$의 mgf는\n",
        "$M_{X_1}(t)=E(e^{tx_1})=\\sum_{x_1=0}^1 e^{tx_1}f(x_1) = e^0 f(0) + e^tf(1) = 1-p+e^t p$\n",
        "\n",
        "## (b)\n",
        "\n",
        "$P(X_1 + X_2 + · · · + X_5 ≥ 2)$\n",
        "\n",
        "$Z=X_1+\\dots +X_5$라고 하면, $Z$는 이항분포를 따른다. $Z$ ~ $B(5,p)$\n",
        "\n",
        "즉, $P(Z \\geq 2) = 1-P(Z<2) = 1-P(Z=0) - P(Z=1)$\n",
        "\n",
        "$P(Z=0) = \\begin{pmatrix} 5 \\\\ 0 \\end{pmatrix} p^0 (1-p)^5 = (1-p)^5$\n",
        "\n",
        "$P(Z=1) = \\begin{pmatrix} 5 \\\\ 1 \\end{pmatrix} p^1 (1-p)^4 = 5p(1-p)^4$\n",
        "\n",
        "$P(X_1+\\dots+X_5 \\geq 2) = 1 - (1-p)^4(1+4p)$\n",
        "\n",
        "## (c)\n",
        "\n",
        "$E(X_1|X_1 + X_2 + · · · + X_5 = 3)$\n",
        "\n",
        "$\\sum x_1 f_{x_1|z}(x_1|z) = 0 \\times f_{x_1|z}(x_1=0|z=3) + 1 \\times f_{x_1|z}(x_1=1|z=3)$\n",
        "\n",
        "$f_{x_1|z}(x_1=1|z=3)$은 $x_1=1, x_1+\\dots+x_5=3$일 때의 조건부 확률\n",
        "밀도 함수\n",
        "\n",
        "$f_{x_1|z}(x_1|z)=\\dfrac{f_{X_1,Z}(x_1,z)}{f_Z(z)}$\n",
        "\n",
        "분모 $f_Z(z=3) = \\begin{pmatrix} 5 \\\\ 3 \\end{pmatrix} p^3 (1-p)^2$이고\n",
        "\n",
        "분자 $f_{X_1,Z}(x_1=1,z=3)$은 $x_2+x_3+x_4+x_5=2$이므로 (단 $x_1=1$)\n",
        "$f_{X_1,Z}(x_1=1,z=3)=\\begin{pmatrix} 4 \\\\ 2 \\end{pmatrix} p^2 (1-p)^2$\n",
        "\n",
        "$\\therefore E(X_1|X_1+\\dots+X_5=3) = \\dfrac{{}_{4}C_{2}p^2 (1-p)^2}{{}_{5}C_{3}p^3 (1-p)^2}=\\dfrac{3p}{5}$\n",
        "\n",
        "# 8번\n",
        "\n",
        "$X_1,X_2,\\dots,X_n$이 $U(0,\\theta)$로부터의 랜덤표본이라고 할 때, 다음을\n",
        "구하시오.\n",
        "\n",
        "## (1)\n",
        "\n",
        "$X_{(1)}$과 $X_{(n)}$의 결합확률밀도함수\n",
        "\n",
        "$f(x)=\\frac{1}{\\theta}I(0 \\leq x \\leq \\theta)$\n",
        "\n",
        "$F(x)=\\frac{x}{\\theta}I(0 \\leq x \\leq \\theta)$\n",
        "\n",
        "$f_{X_{(n)},X_{(1)}}(x_{(n)},x_{(1)})=\\dfrac{n!}{1!(n-2)!1!}f(x_1) (F(X_n)-F(X_1))^{n-2}f(x_n)$\n",
        "\n",
        "=$\\dfrac{n(n-1)}{\\theta} \\left( \\dfrac{X_n-X_1}{\\theta} \\right)^{n-2} \\dfrac{1}{\\theta}$\n",
        "\n",
        "=$\\dfrac{n(n-1)}{\\theta^2} \\left( \\dfrac{X_n-X_1}{\\theta} \\right)^{n-2}$\n",
        "\n",
        "## (2)\n",
        "\n",
        "표본범위 $X_{(n)} - X_{(1)}$의 확률밀도함수\n",
        "\n",
        "$R=X_{(n)}-X_{(1)}, S=X_{(1)}$로 놓으면\n",
        "$X_{(n)}=R+S, X_{(1)}=S, |J|=1, 0<S<R+S<\\theta$\n",
        "\n",
        "$g(R,S)=f(S,R+S)|J| = \\dfrac{n(n-1)}{\\theta^2} \\left(\\dfrac{R}{\\theta} \\right)^{n-2}I(0<S<R+S<\\theta)$\n",
        "\n",
        "$g(R)= \\dfrac{n(n-1)}{\\theta^n} R^{n-2} \\int_0^{\\theta-R} 1 ds = \\dfrac{n(n-1)}{\\theta^n}R^{n-2}(\\theta-R)I(0<R<\\theta)$\n",
        "\n",
        "# 9번\n",
        "\n",
        "$X_1,X_2,\\dots,X_n$이 $EXP(\\lambda)$, 즉\n",
        "$f(x) = \\lambda e^{-\\lambda x}I(x>0)$로부터의 랜덤표본이라고 할 때,\n",
        "다음을 구하시오.\n",
        "\n",
        "## (1)\n",
        "\n",
        "$X_{(1)}$의 확률밀도함수\n",
        "\n",
        "$F(x)=1-e^{-\\lambda x}I(x>0)$\n",
        "\n",
        "$f_{X_{(1)}}(x)=n \\left[ 1-(1-e^{-\\lambda x)} \\right]^{n-1} \\lambda e^{-\\lambda x} = n \\lambda e^{-\\lambda x n}$\n",
        "\n",
        "## (2)\n",
        "\n",
        "$X_{(n)}$의 확률밀도함수\n",
        "\n",
        "$f_{X_{(n)}}(x) = n \\left[ 1-e^{-\\lambda x} \\right]^{n-1} \\lambda e^{-\\lambda x}I(x>0)$\n",
        "\n",
        "## (3)\n",
        "\n",
        "$n=2r+1$이라고 가정하고, 표본중위수 $X_{(r)}$의 확률밀도함수\n",
        "\n",
        "$f_{X_{r}}= \\dfrac{(2r+1)!}{(r-1)!(r+1)!}(1-e^{-\\lambda x})^{r-1}(\\lambda e^{-\\lambda x})(1-(1-e^{-\\lambda x})^{r+1}$\n",
        "\n",
        "$=\\dfrac{(2r+1)!}{(r-1)!(r+1)!}(1-e^{-\\lambda x})^{r-1} \\lambda e^{-\\lambda x (r+2)}$"
      ],
      "id": "7df6618c-4bf6-44aa-be04-2df83dc6eaf6"
    }
  ],
  "nbformat": 4,
  "nbformat_minor": 5,
  "metadata": {
    "kernelspec": {
      "name": "python3",
      "display_name": "Python 3 (ipykernel)",
      "language": "python"
    },
    "language_info": {
      "name": "python",
      "codemirror_mode": {
        "name": "ipython",
        "version": "3"
      },
      "file_extension": ".py",
      "mimetype": "text/x-python",
      "nbconvert_exporter": "python",
      "pygments_lexer": "ipython3",
      "version": "3.8.16"
    }
  }
}